凜冬已至——中國電影相繼「被」禁，影視產業雪崩虧損

中國影視產業去年因為補稅與審查等連串事件，導致市場步入寒冬，詎料今年上半年持續降溫，總票房與投資金額雪崩，被中國輿論稱為「冰川時代」。

以「總票房」與「觀影人次」兩大指標來看，今年上半年，中國「總票房」311.7億（人民幣，下同，約台幣1,435億），與去年同比下滑2.7%，是近9年首次下滑；「觀影人次」今年上半年8.08億，同比少賣了9,000萬張票，減少10.3%，觀眾流失也創紀錄。

中國國產電影不賣座，票房同比驟減32億元，是影響下行趨勢的主要原因。

總票房同比雖然看來只下滑2.7%，但對中國業界而言已是叫苦不堪。事實上中國今年上半年的電影票房只有兩部電影在苦撐，其中一部還是來自美國好萊塢的《復仇者聯盟4》。

原本期許叫好叫座，預定7月上映的電影《八佰》和《少年的你》，在6月底因為「技術原因」，臨時「被」宣布取消上映——此類關於「技術」的訊息被公認為「官方審查」未過關，但究竟為什麼未過？具體原因不明。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小知識 - 原來機場控制唔只控制香港D機上落，
廣洲，深圳，澳門既飛機升降都會受香港指揮影響，搞到D飛升降唔到。。。。
大家千祈唔好搞到機場控制個班番唔到工啊 會好大獲
現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

華誼兄弟、北京文化等影視龍頭相繼虧損

應該熱門的暑假檔期，卻籠罩愁雲慘霧，而真正讓業界人士背脊發寒的是連續2年崩跌的大勢。

7月中旬，中國主要影視公司發布2019上半年業績預告，顯示影視行業已經淪為虧損重災區。華誼兄弟、北京文化等6家知名公司首度出現虧損，其中影視娛樂股王華誼兄弟，更淪為虧損之王。

報告顯示，歷年票房常勝軍華誼兄弟，上半年虧損高達3.25億（去年同期則盈利2.77億）。

中國媒體《第一財經》指出，華誼兄弟股價走低，7月初股價不到去年年初的一半；華誼兄弟已經藉由貸款、股權質押、轉讓公司股權、抵押固定資產、尋求政府補貼等方式，積極籌資解困。

另外，因投資電影《戰狼2》、《我不是藥神》而成名的「北京文化」虧損至少4,800萬，同比下滑至少208%；萬達電影雖有淨利4.81億，但同比也慘跌55%。這些知名龍頭公司業績重挫若此，其他上萬家電影公司更是倒成一片，能一息尚存就萬幸了。知名產業創投家在去年底的公開演說即指出，未來5年，中國上萬家的電影公司有95%會陣亡。

中國影視產業投資人士分析，2016年是影視行業上市公司市值的高峰，如今市值平均下跌72%，一家上市公司市值跌掉8成竟然還算正常——中國影視產業這種悲慘市況，無法吸引正常資本投注。

審查、補稅制度導致惡性循環

近10年來，中國的電影市場發展迅猛，如今已經是全球第2大電影市場，近年風光一度，曾經成為熱門投資標的。

然而，中國影視產業股價去年已經受到巨星逃稅風波影響，又增加審查難度，災情慘重。稅務整改、政治審查、外資逃離等，這些從去年開始迅速放大的主要負面影響因素，仍然持續擴大中。

中國電影業務去年改由中共中央宣傳部負責，根據《彭博新聞》報導，中國電影產業最重要的暑假檔期，今年有多部電影臨時被禁，官方說法不明，業者只好以進口電影取而代之，或行事倉促，或濫竽充數，票房難免受挫。

即使是再大牌再知名的公司、導演或製作人，在中共日趨嚴格的審查下都得向不明原因低頭，難以喘息。

華誼兄弟公司自4月中旬以來股價大跌超過2成，今年押寶在高成本的《八佰》及《小小的願望》，結果兩片被禁，《八佰》陣亡，《小小的願望》無法實現，華誼兄弟受傷慘重，陷入財務危機。

問題會不會出自「政治」？7月初，華誼兄弟公司高調地宣布成立「黨委」，強調要積極探索「把黨建工作融入到影視內容創作的各個領域」。

此外，幾乎成為中共在國際影壇樣板招牌的資深導演張藝謀，其新片《一秒鐘》於2月被勒令退出柏林電影節。根據《Hollywood Reporter》報導，為了通過審查，此片事先已在官方要求下修改多次，無奈仍告失敗。

熟悉中國影視市場的外籍監製、青島萬達影城前製作總監庫藍（Tommie Curran）認為，過度審查不僅影響中國電影獲准上映之數量，甚至促使電影創作者自我審查，嚴重依賴特定的製作公式，如果導致相似的電影過多，就更無法吸引票房。

自從去年展開的補稅、限薪、審查等系列緊縮政策，嚴重影響部分作品上映時程，甚至無法上映，打擊營運效率，增加壞帳與倒閉風險，導致市場惡性循環。

而部分較為敏感的意見領袖則「審慎樂觀」地稱這2年的寒冬為「調整期」、「野蠻生長的影視公司新一輪大洗牌」、「影視板塊整體業績的邊際改善過程」、「儲備豐富且符合政策鼓勵方向的內容題材」——意指能夠通過考驗的業者，經歷行業重整之後會有更大成長空間。

回想去年2月28日，中共高調公布對台31項措施，在影視產業方面鼓勵台灣參與中國廣播、電視、電影市場，原則上不受數量限制，而中國引進台灣生產的電影、電視劇也不設限，一度引起台灣影視產業界認真評估加碼西進。

然而，去年下半年開始，中國展開影視產業補稅限酬以及加強審查等緊縮政策，中國影視產業收益也急速進入寒冬期。在這巨變的時代，不到一年半時間，這些中國影視產業對台「優惠」措施幾乎已被遺忘，只留下現實而冰冷的營運數字，陪伴產業鬥士度過漫漫寒冬。

巴打有無訓覺?加油

哎呀 咁TVB之前買落大陸既電影院線既債咪可以換股囉

一開始劇本要批
批完一輪要大改劇本
到改完又話政策收緊左要再改
好啦改完終於批到開始拍
拍戲快極都要幾個月至一年
到上映又話政策改左唔比上
咁樣搵鬼拍咩

限古,限美,限權鬥,限色情,限政治
大陸家陣只可以拍天線得得B

幾乎成為中共在國際影壇樣板招牌的資深導演張藝謀，其新片《一秒鐘》於2月被勒令退出柏林電影節。根據《Hollywood Reporter》報導，為了通過審查，此片事先已在官方要求下修改多次，無奈仍告失敗。

帶領中國商業片崛起嘅國師張藝謀都變做condom

朝令夕改
中國特色來